喺人地國家慶祝農曆新年，算唔算係一種文化入侵?

英美澳加世界各地都有慶祝農曆新年既活動，將呢個唔屬於人地文化既節日強行帶到人地國家

世界上各種文化都喺度互相入侵，重點在於當地文化有冇被影響，有冇畀人入侵成功

聖誕你又唔講

聖誕點同，聖誕本身係普天同慶既節日

聖誕有聖誕老人、鹿車、聖誕樹，全部係冬天嘢。新加坡冇冬天點慶？

orchard road咪有

屌你講普天我真係唔識點接同比反應.

入侵可以係交流
侵略係單方面搶奪或replace

算

上面用聖誕做對比

問題係

農曆新年=Chinese New Year，好明顯屬於係支那文化既節日

會產生一定文化影響力

北韓慶祝聖誕要送去礦坑

人哋都係圍内咁自己慶祝啫，又搞唔到人？最多咪畀利是啲白鬼

Lunar New Year

農曆係lunar呀
你漢字都有啦，農曆啫係陰曆=lunar calendar ，所以農曆新年係譯lunar new year唔係中國新年囉
越南又被中國人啦

而且聖誕節係人地宗教嘅節目添
邊個「普天」同慶啲呀？